{
  "data_type": "questions",
  "questions_type": "text",
  "questions_count": 10,
  "answers_count": 4,
  "questions": [
    {
      "question": "Из какого произведения эпиграф Береги платье снову, а честь смолоду ?",
      "answers": {
        "ans1": "А.С.Пушкин Капитанская дочка",
        "ans2": "М.Ю.Лермонтов Герой нашего времени",
        "ans3": "М.А.Булгаков Собачье сердце",
        "ans4": "Л.Н.Толстой Война и мир"
      },
      "correct": "А.С.Пушкин Капитанская дочка"
    },
    {
      "question": "В каком произведении ставится вопрос Умен ли Чацкий ?",
      "answers": {
        "ans1": "А.С.Грибоедов Горе от ума",
        "ans2": "А.П.Чехов Палата №6",
        "ans3": "М.Ю.Лермонтов Мцыри",
        "ans4": "М.Горький Мать"
      },
      "correct": "А.С.Грибоедов Горе от ума"
    },
    {
      "question": "Как звали странника из пьесы М.Горького На дне?",
      "answers": {
        "ans1": "Лука",
        "ans2": "Фома",
        "ans3": "Клещ",
        "ans4": "Кривой Зоб"
      },
      "correct": "Лука"
    },
    {
      "question": "Какой подарок получила княгиня Вера Николаевна из повести А.И.Куприна Гранатовый браслет?",
      "answers": {
        "ans1": "золотой браслет",
        "ans2": "серебряный браслет",
        "ans3": "браслет из недрагоценного металла",
        "ans4": "браслет из белого золота"
      },
      "correct": "золотой браслет"
    },
    {
      "question": "Определите жанр произведения Н.В.Гоголя Ревизор",
      "answers": {
        "ans1": "реалистическая общественная комедия",
        "ans2": "социально-психологическая драма",
        "ans3": "социально-психологическая комедия",
        "ans4": "реалистическая общественная драма"
      },
      "correct": "реалистическая общественная комедия"
    },
    {
      "question": "Установите соответствие между Евгением Базаровым и его дальнейшей судьбой в романе И.С.Тургенева Отцы и дети",
      "answers": {
        "ans1": "умирает от заражения крови",
        "ans2": "женится на Фенечке",
        "ans3": "отправляется в Дрезден",
        "ans4": "женится на Кате"
      },
      "correct": "умирает от заражения крови"
    },
    {
      "question": "Кто из нижеперечисленных авторов написал повесть Белые ночи?",
      "answers": {
        "ans1": "Ф.М.Достоевский",
        "ans2": "ни один из вариантов",
        "ans3": "А.С.Грибоедов",
        "ans4": "А.П.Чехов"
      },
      "correct": "Ф.М.Достоевский"
    },
    {
      "question": "Первоначальное название произведения Горе от ума?",
      "answers": {
        "ans1": "Горе уму",
        "ans2": "Горе умным",
        "ans3": "Счастье по глупости",
        "ans4": "Горестный ум"
      },
      "correct": "Горе уму"
    },
    {
      "question": "В романе Л.Н.Толстого Война и мир Наташа Ростова вышла замуж за:",
      "answers": {
        "ans1": "Пьера Безухова",
        "ans2": "Николая Ростова",
        "ans3": "Николая Болонского",
        "ans4": "Андрея Болонского"
      },
      "correct": "Пьера Безухова"
    },
    {
      "question": "Что пересадил профессор Преображенский бездомной собаке в повести М.А.Булгакова Собачье сердце?",
      "answers": {
        "ans1": "гипофиз",
        "ans2": "мозжечок",
        "ans3": "сердце",
        "ans4": "спинной мозг"
      },
      "correct": "гипофиз"
    }
  ]
}